import os
import json

DIR = 'files'
python_data = [{"name": 'РџРµС‚СЂ', 'age': 10}, {"name": 'РђР»РµРєСЃР°РЅРґСЂ', 'age': 8}]

# Р—Р°РїРёСЃС‹РІР°РµРј РѕР±СЉРµРєС‚ Python РІ С„Р°Р№Р» РІ РІРёРґРµ JSON
with open(os.path.join(DIR, 'save_json_data.json'), 'w', encoding='UTF-8', ) as f:
    json.dump(python_data, f, ensure_ascii=False)
    # ensure_ascii=False - С‡С‚РѕР±С‹ РЅРµРєРёСЂРёР»РёС‡РµСЃРєРёРµ СЃРёРјРІРѕР»С‹ РЅРµ Р±С‹Р»Рё РїСЂРµРѕР±СЂР°Р·РѕРІР°РЅС‹ Рє unicode-РїРѕСЃР»РµРґРѕРІР°С‚РµР»СЊРЅРѕСЃС‚Рё

# Р§РёС‚Р°РµРј JSON РёР· С„Р°Р№Р»Р° Рё РїСЂРµРѕР±СЂР°Р·СѓРµРј Рє С‚РёРїСѓ Python
with open(os.path.join(DIR, 'save_json_data.json'), 'r', encoding='UTF-8') as f:
    read_data = json.load(f)

print(read_data)
print(read_data[0])

# РџР»СЋСЃС‹: Р›РµРіРєРѕ С‡РёС‚Р°РµРјР°СЏ Рё СЂРµРґР°РєС‚РёСЂСѓРµРјР°СЏ РёРЅС„РѕСЂРјР°С†РёСЏ РІ С„Р°Р№Р»Рµ
#        JSON РјРѕР¶РЅРѕ РїРµСЂРµРґР°РІР°С‚СЊ СЂР°Р·Р»РёС‡РЅС‹Рј РїСЂРѕРіСЂР°РјРјР°Рј РЅР° РґСЂСѓРіРёС… СЏР·С‹РєР°С…
# РњРёРЅСѓСЃС‹: Рљ JSON РјРѕР¶РЅРѕ РїСЂРµРѕР±СЂР°Р·РѕРІР°С‚СЊ РґР°Р»РµРєРѕ РЅРµ РІСЃРµ СЃС‚Р°РЅРґР°СЂС‚РЅС‹Рµ РѕР±СЉРµРєС‚С‹ python
